<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 技术以外 | 大钟威武]]></title>
  <link href="http://Seanli2013.github.io/blog/categories/ji-zhu-yi-wai/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Seanli2013.github.io/"/>
  <updated>2013-10-19T12:10:44+08:00</updated>
  <id>http://Seanli2013.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xiang LI]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在实践中快速成长]]></title>
    <link href="http://Seanli2013.github.io/blog/2013/08/27/to-learn-to-explore/"/>
    <updated>2013-08-27T13:49:00+08:00</updated>
    <id>http://Seanli2013.github.io/blog/2013/08/27/to-learn-to-explore</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的这个博客的副标题叫从白痴到大师的点滴积累，不知道有多少小伙伴和我是一样的想法？</p>

<p>我们刚生下来时，都是白痴，懵懂地看着这个世界。随着一步步地成长，你有了一点一滴的积累，逐渐地，你在某些方面不再是白痴，甚至你成为了那方面的大师。
我们在接触一门新技术的时候，刚开始都是白痴，然后你开始成长，成长可能快、可能慢。最后你可能成为了大师，也可能成为了炮灰。每个人的精力有限，他最多也只能在有限的几个方面成为大师，选好方向很重要，别在每个方向上都成了炮灰。</p>

<p>我现在开始学习iOS开发技术，也就是开始做起了白痴。我想我会比其他人学得慢些，因为我基础相当差，我不是计算机科班出身，而且我只会纯C。没接触过C++、Java这两个打面向对象基础的语言。我还有2年的时间没有接触代码，这两年去做产品经理了。所以这次学习iOS开发技术的起点，算是和一个上过C语言课程的大二同学，差不多。</p>

<p>我想初学iOS开发技术的孩纸们，像我这种水平的还是很多的吧，不然不会有那么多培训公司的做广告了。</p>

<p>当然，培训公司做广告的另外一个原因是这技术简单，入门快，可以速成。这也是我选择这门技术入手的一个原因。我希望用最短的时间，学好一门工程技术，并且能学精通。我猴急，因为自己老大不小，自己还想做个高产的开发者，时间不等我，必须让自己快速成长起来。</p>

<p>我还对自己有个要求，就是要靠自学。这个要求有些过分是不是？又要自己成长得快，又要靠自己学，而且自己还没啥基础，这不是又让马儿跑又不给马儿吃草么？恩，是有难度。对我来讲，从产品转技术，是做了很大的决定，就像原来使用刀，现在决定使用剑，我能不能用好剑，还不是百分百的确定，怎么来确定？就是给我一把剑，舞一舞，上战场砍砍人，看看是胜是败。如果这个过程有人一直帮你拿着剑，你怎么能看出自己用剑的潜力呢？选个自己能做得好的方向很重要，不然小心成为炮灰。</p>

<p>在之前的学习中，我学习了几个控件的使用，也学习了几个OC概念，都做了demo，但觉得这样没法说自己啥时候就算是入了iOS技术的门。咋样能算入门呢？得系统地理解iOS的技术；能娴熟应用；能紧跟趋势。这就入门了。</p>

<p>想入门，首先还是得做一个完整的app，这个完整的app需要是个值得上架的产品。在做这么个产品的过程中，会涉及到iOS技术的方方面面，希望这些方面能较为系统地覆盖iOS技术的体系。</p>

<p>我的这个计划从8月上旬开始，在8月9日完成了产品的设计，8月10~18日对产品可能涉及到的技术点进行了预研，做了些测试，8月19日开始开始开发。在过去的这9天的开发工作中，收获实在是大！每天都要解决很多问题，很多问题的解决方法会让自己加深对iOS相关技术的理解。</p>

<p>这会儿正有个烦心的问题需要找原因和解决方案，我打算take a break，换换脑子，回头想想这几天的收获，会心一笑，于是打算唠叨几句写下来^_^。</p>

<p>想让自己快速进步，就是压迫自己亮亮剑。实际做个产品，对学习iOS技术来讲，非常有帮助。学习其他技术是不是也是一样？我猜可能是，这个等我学习其他技术的时候，再做体会。忽然觉得白眉大侠是挺酷的哈，这左手屠龙刀，右手倚天剑的。希望自己别熬到眉毛都白了，才成为大师……</p>

<p>从现在开始，大师之路，走起~</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
